香港媒體《亞洲週刊》稱蔡英文是「民選獨裁」

《亞洲週刊》稱蔡英文「民選獨裁」 民進黨：與國際主流媒體背道而馳

亞洲週刊指蔡英文「民選獨裁」，民進黨批評報導與國際主流媒體背道而馳。（擷自亞洲週刊臉書）

2020/12/25 14:52
〔記者黃欣柏／台北報導〕最新一期《亞洲週刊》以總統蔡英文為封面，專題報導所謂台灣「民選獨裁」之真相。對此，民進黨發言人顏若芳今表示，相較於國際民主國家各大權威媒體對台灣的報導，這個長期支持一國兩制、打壓香港民主自由的媒體封面所影射的訊息，顯然與其他國際主流媒體的報導完全背道而馳。

顏若芳說，該媒體過去就有很大爭議，不僅立場親共、專為北京政府喉舌，更把港警當作是2019年的風雲人物，極力打壓香港民主，對於這種把港警鎮壓反送中運動的照片當成封面之媒體，毫無評論的價值。

亞洲週刊稱台灣民選獨裁 林飛帆：令人啼笑皆非
最新更新：2020/12/25 17:14

（中央社記者溫貴香台北25日電）民進黨副秘書長林飛帆今天表示，將「香港黑警」列為「年度風雲人物」的親共媒體「亞洲週刊」，把總統蔡英文指為「民選獨裁」，令人啼笑皆非。

民進黨發言人顏若芳下午表示，這個媒體過去就有很大爭議，不僅立場親共，專為北京政府喉舌，更把港警當作2019風雲人物，極力打壓香港民主。對於這種把港警鎮壓反送中運動的照片當封面的媒體，毫無評論的價值。

林飛帆下午在臉書發文表示，2020年對全世界而言都是相當不容易的一年，「民主團結防疫、經濟逆勢成長、外交持續推進、國防守護台灣」這應該是最能描述今年台灣的4個關鍵詞。

他表示，「時代雜誌TIME」、「彭博商業週刊Bloomberg Businessweek」、「金融時報Financial Times」、「富比世雜誌Forbes」、「彭博Bloomberg」、「美國WIRED雜誌」、「經濟學人 The Economist」，都肯定台灣這一年的表現。

對於亞洲週刊的報導，林飛帆批評這令人啼笑皆非。他說，中國忌憚國際對台灣的肯定，那是一定的，但中共的反應，也正說明台灣人這一年做對了許多事情。（編輯：楊玫寧）1091225

習大大係黨選獨裁

亞洲週刊（英語：Yazhou Zhoukan)

汁：Wiki

咁習近平？

2020年初，《亞洲週刊》出版的封面報道「2019 風雲人物香港警察」，以大篇幅稱讚香港警察是香港的「定海神針」、「守護天使」、「最被仰賴、最被敬重的群體」，在反修例運動期間，「影響了歷史的進程，守衛香港的法治」

抵制《亞洲週刊》

咪同鳳凰衛視一樣偽港媒

亞洲週刊不嬲係中國人嘅走狗喉舌

中國國王

支那人
只係有鳩太監

唔小心講左事實
人地係民選

垃圾週刊
咁支共係咩？

習大大：民主英雄

key返個維尼先

「自選獨裁」

On99 人地8m 票 啊

獨裁獨裁

817萬

習總就係獨裁，亞洲周刊膽敢話獨裁唔好，係咪想死

套用班五毛同粉紅一句: 急了急了

同毛澤東一樣既風雲人物

咁熟口面？

從來都係在港大陸人雜誌

香港媒體《亞洲週刊》稱蔡英文是「民選獨裁」